李嘉誠入股Facebook

據網站《》引述消息人士透露，長實（001）主席李嘉誠以私人名義，斥資6000萬美元（約4.68億元）入股社交網站Facebook。正如早年的MySpace及YouTube網站一樣，加入Facebook社交網站的熱潮正席捲全球，更引來不少名人參加。報道上述消息的網站，正是美國《華爾街日報》改革網上新聞後，專為科技及媒體而設的網誌。

涉資4.68億

和黃（013）發言人對消息不予置評。報道指，李嘉誠投資Facebook，是因為一名Facebook投資者將這家公司介紹給其好友周凱旋，後者除了是李嘉誠基金會的董事外，亦是TOM集團（2383）的主要股東之一，而李嘉誠則透過旗下長和系持有TOM集團部分權益。消息人士稱，是次入股後，可能會幫助TOM成為Facebook的中國合作夥伴。
根據協定，李嘉誠有權再向Facebook增資6000萬美元。不過，亦不是所有企業甘冒風險，報道指出，有風險投資公司因Facebook要求的條款過於苛刻而放棄；如ProvidenceEquity便因條款中缺乏對投資者的保護，亦不能加入Facebook董事局，最終放棄入股。至於微軟和李嘉誠亦一樣，入股亦不能獲得董事會席位。
Facebook是一個社交網站，創辦於04年，今年10月獲微軟斥資2.4億美元收購1.6%的權益。以此計算，其沽值達150億美元（1170億元）。當時公司透露，全球活躍用戶逾5000萬，並以每日新增20萬用戶的速度增長。

李嘉誠以私人名義入股社交網站Facebook。 資料圖片

Facebook for 老餅用

20071201

開始冇人用先入股

★FaceBook玩完！朱克伯格頻頻沽售Fb股票

2007

Facebook 收緊皮

Facebok 有價好放

柒頭腦魔

柒左